Repita a letra b) do problema anterior substituindo o espaço livre por água do mar ($\epsilon_r = 81$ e $\sigma = 5S$). Modifique os pontos de observação de modo que eles fiquem espaçados linearmente a partir da fonte com $\Delta x = \delta 3$. Onde $\delta$ é a profundidade de penetração para a frequência central do pulso ricker. Quais as principais diferenças você pode observar em relação
ao problema anterior?

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) -- (0,3);
\draw (0,0) -- (6,0);
\draw (6,0) -- (6,3);
\draw (0,3) -- (6,3);
\draw (5,2.75) node{Água do mar};
\begin{scope}[dashed]
\draw (1,1.5) -- (4,1.5);
\end{scope}
\draw (1,1.5) circle (0.05);
\draw (1,1.7) node{\textbf{TX}};
\draw (2,1.5) circle (0.05);
\draw (2,1.7) node{$RX_1$};
\draw (3,1.5) circle (0.05);
\draw (3,1.7) node{$RX_2$};
\draw (4,1.5) circle (0.05);
\draw (4,1.7) node{$RX_3$};

\draw [|<->|] (2, 1) -- (2.5,1) -- (3,1);
\draw (2.5, 0.7) node{$\Delta x$};
\end{tikzpicture}
\caption{Domínio do problema 2}
\label{fig:p1s2dominio}
\end{figure}

Para determinarmos a distância $\Delta x$ temos que calcular a profundidade de penetração, conforme formula abaixo:
\begin{equation}
    \delta = \sqrt{\frac{2}{\mu\sigma\omega}}
\end{equation}

Considerando um pulso ricker de $1.5\ GHz$ e $\mu_r= 1$ temos a seguinte profundidade de penetração $\delta$:
\begin{equation}
    \nonumber
    \delta = \sqrt{\frac{2}{(4\pi\cdot 10^{-7})(5)(2\pi \cdot 1.5 \cdot 10^{9})}}= 5.8115 \cdot 10^{-3}\ m
\end{equation}

Logo nosso $\Delta x$ será:
\begin{equation}
    \nonumber
    \Delta x = \frac{\delta}{3} = 1.9371 \cdot 10^{-3}\ m
\end{equation}

\par Resultado das simulações:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q2/Ez.png}
\caption{Campo elétrico em $\hat{z}$ para os receptores ao longo do tempo}
\label{fig:p2ez}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q2/Hy.png}
\caption{Campo magnético em $\hat{y}$ para os receptores ao longo do tempo}
\label{fig:p2ez}
\end{figure}

\par A propagação da onda eletromagnética através da água do mar é bem diferente da propagação através do ar por causa da alta permissividade e condutividade elétrica da água. Dessa forma, a atenuação da onda é maior na água e aumenta rapidamente com o tempo como pode ser observado pelas simulações.